Бесконечный непроводящий полый цилиндр радиуса $R$ заряжен равномерно с поверхностной плотностью $\sigma$. 
Найдите, какая сила будет действовать на заряд $q$, помещённый на расстоянии $r$ от оси цилиндра. Рассмотрите случаи $r < R$ и $r > R$.
\answer{
	\[
	F (r) = \begin{cases}
		0, & r < R,\\
		\frac{q \sigma R}{ \varepsilon_0 r}, & r > R.
	\end{cases}
	\]
}
\tags{10, электростатика, теория, Гаусс}